<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!-- entire letter is in the french language -->
60a
Donato Guerra 14
Departamento 16
Mexico, D. 7
Le 28 April 1943
Chere Maman,
<p>Vous ne pouvez pas savoir que votre lettre m'a fait heureuse. Toyjours j'aime de teut mon coeur a recevoir vos lettres, mais puis que celle-ci est ecrite en Francais, je l'aime bien plus. Non, Mama, je ne vous ai trouve mauvoise correspondante-pas de tut! Je serai ties content si vous continvertz exactement comme, vous avez commence, et aussi, si vous exrirez si souvent que possible. Je ais bien do que vous avejtrop d'antres affaires pour ecrire tons les jours a seuttenert une de vos admiratrices!</p>
<p>J'ecrit cette lettre chez nous avant de partirant au theatre. Ce n'est pas tres tard, et je peuz causer pour un temps avec vous chere Maman! Il fait bien beau aujoind bui, et le ciet est bleu pale (pas bleu fance - tropical - commu a Laredo) avex es grandes luages blances. Ce maten nous avous fait une petite promenade pour achater du pain et des choses personelles. Maintenant les trois de nous attendent Madame Perdu est George gui sont parti pour voir notre agent theatrical.</p>
<p>J;espire, et je crois bien que vous</p>
(2)
<p>serez biento't employee du gouver5nment Ca serais si facile et si interessante pour vous!</p>
<p>J'etais tres surprise d'entendre que Papa est alle a Chicago, mais j'eu etais heurecese ausei. Je serai impatiente de savoir ce gue - Uya accompli. Voirlez vous me I 'ecrire aussitot que possible nouvelles de Hilda. Je n'ai pas recar une seule lettre d'ille depauis quatre semaines - et je l'ai ecrite plusieurs fois. S'il vous plait, Mama, veullez - lui dire.</p>
<p>Donnez touz de mon amour a Eud el Ollie et petite Nei, et laissez chaque pour moi. Je leurecrirai bientol - mais les autres lettres etaient aussi pour erix. Quil bonheur pour Enid et Ollie Ju'ils auront une norivelle Petite - et aussi pour moi, parci que peut-etre elle sera nee sur mon anniversaire! Tout de ca ma fait tres heureuse. Baissez et embraicez Nei pour moi, chere petit. Comme je voudrais faire ca, moi-meme.</p>
<p>Quelles bonnes nouvelles de Sigurd - et aussi de Maxine et les enfants! Je suis sur que Sigurd soit impatient d'aller a Natal - un noiuveau monde, vraiment. Il sera bon pour les autres a passer les six nois a Branson, aussi. Alora elles penvent viuent dans la jolie campagne, au</p>
60b
<p>bien d'une ville si sale et grande que New York.</p>
<p>Les jours maintenant sont tous pareils. Nous nour levons tard, ordinairement a dix heures, parce qucil fant que nous ne nous concheons pas plus de bonheur ue' a deux heures du matun! Nous mon geons, et alors nous faisous le menoge, toutes ensemble. Si nous aurions un repetiton ce jour - la, nous depechons paur, aller au theatre aussitot que passible. Aujourd hui nous fait ju authes chose, avant.</p>
<p>J'apprends in pen de espagnol des "Senoros y Senores" a theatre - et je l'aune beaucoup, parce que c'est un tres jolie tangue ati ressemble beaucoup.</p>
<p>Avez voice races ma deroniere lettre danszucelle je vous dix de nos impressions sur la ville dernierement? J'ai envoye des cartes postales et aussi des photographies et des ecrivants des journeaux. Les-avez vous recus? Je crois que oui. Je suis heureuse que mon autre lettre vous ait fait plaisue; et aussi que la nappe et les servettes vous arent plus. Ce'est un cadeau taes modeste, mais plus tard j'espere pouvoir faire meinx.</p>
<p>J'ai recu une lettre de Max l'autie joure, dans laquelle il mea dit qu'il etait</p>
(4)
<p>a Mexico City pour plusiuers heures, <unclear/> quand il est alle chez nous, nous <unclear/> parti. Je'aurais bien aime a le voir; mais il retournera je erois. Viaiment, je n'ai jamais connil un houine plus gentil que Max - ou plus interessant!</p>
<p>Je ne suis pas exactement sui conbien de temps nous resterons ice. J'espere qu'il sera longtemps, mais je ne sais pas. Comme je sandrais voir. Acopueleo et le ranche de Max etcetera, awant de partirant de cette campagne! Priez pour nous-parce que je pinse qu-il serait meilloure de rister ice pour plusiuirs semainer plas an moins.</p>
<p>Nous avons commence a dancer la Samedi dernier au Folies Bergere Theatro." Nous avons en une bonne ouverture, vraument, et nous etions tres heureuses, noturellement. Dans la premere acte, nous avons fait la danse Russe, et dans la seconde, notre Jungle. Tout le monde etait bien impresse - mais, it y a ici un pun d'intrique aussi! Pent -etre nous avons dans'e trop bien! S'il vous plait, Maman, ne parlez pas de ca, parce que je crois que tantes les choses, seraient bien dans quelques jour. Nous dans ons dans une grande represtation. Il y a trente filles et six garckens qui dansesit sur</p>
60c
(5)
<p>la Signe, et beaucoup des actes et das, chantuese et chanteurs principales. Il y a une vedette francause, Gabrielle, et aussi une vedette Espagnol, Tana, aussi bien que' un chanteur des Chansons "Afra-Cubana" qui est vraiment tres excitant. La presentation dure pour deux heures et demie.</p>
<p>Ecrinez-moi e'il y a des choses que je peux faire poux vous ici. Si vous avez envie de quelque chose dites -moi, parce que je veux vous acheter e que vous vonlez, chere Maman.</p>
<p>Je suis alli au theatre quelane sous - un soir aver Valencia et les antres filles Sylvia et Doris, et un soir aver llu - seal. Tous les deux des theatres etauent tres, onamente - tres bean, L'un, etait Chinois "El Palacia, Chiro." el l'autre etait Colonial, "La Alameda." Les cinemas stauent interessants; le premiene etait evon spagnol (Mexican), et le seconda en Anglais (Americain - avex les mots Espagnols ecrivants)</p>
<p>On puix verie in pour un quatrione le pris q'aux Etats-Unis! C'est merveilleux, vraiment.</p>
<p>Ce Dinanche prochain, nous danserons au Chopultepec Parc - enfin. Le dernier Dinance nous <unclear/> pas danse, jamme je vous ai dya dit.</p>
(6)
<p>Oh! mama, vous ainerais beaucoup les jokes maisons ici - Oh! qu'ila sont maquifiques - Daddy aimeraist les plails etranges comme les Pyramids, et vous armerez aussi len grands parcs et les choses a manger! Il y a un magasun different pour chague article, comme en Europe,. Pour le pain, on va au, "Panaderia," poru le lait, au "Lecheria," pour la glare au "Neveria," etc. C'est tres interresant si un peu fatiguent aussi.</p>
<p>Je'joins, ou j'enverrai plus tard des photographies de nous en costumes. Gardez - les avec toutes les chouses, sill vous plait Maman.</p>
<p>Ecrevez moi, Mama!</p>
En anglais:
All my Love to you, 
dearest of Mothers - 
and finest of <hi rend="underline">friends</hi>
Your ever loving Alice